1. Membuat database

CREATE DATABASE myshop;

2. Membuat beberapa table

a. Table users
CREATE TABLE users(
    id INT NOT NULL AUTO_INCREMENT,
    name VARCHAR(255) NOT NULL,
    email VARCHAR(255) NOT NULL,
    password VARCHAR(255),
    PRIMARY KEY(id)

);
b. Table categories
CREATE TABLE categories(
    id INT NOT NULL AUTO_INCREMENT,
    name VARCHAR(255) NOT NULL,
    PRIMARY KEY(id)

);
c. Table items
CREATE TABLE items(
    id INT AUTO_INCREMENT NOT NULL,
    name VARCHAR(255) NOT NULL,
    description VARCHAR(255) NULL,
    price INT NOT NULL DEFAULT 0,
    stock INT NOT NULL DEFAULT 0,
    category_id INT NOT NULL,
    PRIMARY KEY(id),
    FOREIGN KEY(category_id) REFERENCES categories(id)
);

3. Masukkan data dalam table
a. Table users
INSERT INTO users
(name, email, password) 
VALUES 
('John Doe',
'john@doe.com',
'john123'),('Jane Doe',
'jane@doe.com',
'jenita123');

b. Table categories
INSERT INTO categories(name)
VALUES('gadget'),('cloth'),('men'),('women'),('branded');
c. Table items
INSERT INTO items(
    name,
    description,
    price,
    stock,
    category_id
)
VALUES(
    'Sumsang b50',
    'hape keren dari merek sumsang',
    4000000,
    100,
    1
),(
    'Uniklooh',
    'baju keren dari brand ternama',
    500000,
    50,
    2
),(
    'IMHO Watch',
    'jam tangan anak yang jujur banget',
    2000000,
    10,
    1
);
4. Mengambil data

a. Data users kecuali password

SELECT id,name,email FROM users;

b. Data items

- SELECT * FROM items WHERE price > 1000000;

- SELECT * FROM items WHERE name LIKE '%watch';

c. Data items join dengan kategori

SELECT items.name,items.description,items.price,items.stock,items.category_id,categories.name AS kategori
FROM items
LEFT JOIN categories ON items.category_id = categories.id;

5. Mengubah data dalam table

UPDATE items
SET price = 2500000
WHERE name = 'sumsang b50';
